<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manual | Aprende con Alf</title>
    <link>/tag/manual/</link>
      <atom:link href="/tag/manual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Manual</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/logo_hude38443eeb2faa5fa84365aba7d86a77_3514_300x300_fit_lanczos_3.png</url>
      <title>Manual</title>
      <link>/tag/manual/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Manual de LaTeX</title>
      <link>/post/manual-latex/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/manual-latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;$\LaTeX$ es un sistema de composición de documentos bien conocido por los matemáticos ya que facilita la escritura de fórmulas y ecuaciones y, en general, todo el proceso de creación de un documento científico o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo conocí cuando estudiaba la carrera de Matemáticas y quedé maravillado por su lógica y la belleza de los documentos finales. Desde entonces ha sido mi procesador de textos y nunca me ha fallado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La curva de aprendizaje de la $\LaTeX$ es larga y requiere bastante tiempo dominarlo, pero el tiempo invertido sin duda merece la pena. No me imagino la de horas y días que habría perdido escribiendo mi tesis doctoral en Word, tratando que colocar todo en su lugar&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante mucho tiempo he querido escribir un manual para facilitar ese aprendizaje y facilitarle a los principiantes los conocimientos básicos para empezar a componer sus propios documentos, pero hasta finales de este curso no he tenido tiempo para ponerme con ello. Por fin, he podido escribir este breve y modesto manual que espero os ayude a descubrir y a enamoraros del maravilloso mundo de $\LaTeX$.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis acceder al manual en el siguiente enlace: 
&lt;a href=&#34;https://aprendeconalf.es/latex-manual/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://aprendeconalf.es/latex-manual/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
