<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matemáticas | Aprende con Alf</title>
    <link>/category/matematicas/</link>
      <atom:link href="/category/matematicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Matemáticas</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/logo_hude38443eeb2faa5fa84365aba7d86a77_3514_300x300_fit_lanczos_3.png</url>
      <title>Matemáticas</title>
      <link>/category/matematicas/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Cálculo numérico y simbólico con Julia</title>
      <link>/post/presentacion-julia-seminario-innovacion/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/presentacion-julia-seminario-innovacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La semana pasada participé en el seminario de innovación docente organizado por el Grupo de Innovación Docente en Modelización Matemática y Simulación Numérica (M2SINUM) de la Universidad de La Coruña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí presenté la experiencia docente de la introducción de Julia como lenguaje de computación para las prácticas
de varias asignaturas (Análisis, Álgebra Lineal y Matemática Discreta) del grado de Ingeniería
Matemática de la Universidad CEU San Pablo durante este curso 2023-2024. Durante la presentación se mostraron las principales
razones que han motivado la elección de este lenguaje y se vió cómo utilizar Julia tanto para cálculo simbólico como numérico en distintas áreas de las Matemáticas (representación gráfica de funciones, cálculo de límites, derivadas, integrales, resolución de ecuaciones, ecuaciones diferenciales, Álgebra Lineal, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis acceder a la presentación con el siguiente enlace: 
&lt;a href=&#34;https://aprendeconalf.es/presentacion-calculo-numerico-simbolico-julia&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cálculo Numérico y Simbólico con Julia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de Julia</title>
      <link>/post/manual-julia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/manual-julia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Julia es un lenguaje de programación moderno que se caracteriza por ser tan sencillo de aprender como Python o R, pero que es tan rápido como C, lo que lo convierte en una opción muy interesante para realizar cálculos que tienen un alto coste computacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el curso 2022-2023 hemos introducido Julia como uno de los lenguajes de programación básicos en el grado de Ingeniería Matemática y por tal motivo he preparado un pequeño manual de introducción a Julia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis acceder a él con el siguiente enlace: 
&lt;a href=&#34;https://aprendeconalf.es/manual-julia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Manual de Julia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que os resulte útil.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de LaTeX</title>
      <link>/post/manual-latex/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/manual-latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;$\LaTeX$ es un sistema de composición de documentos bien conocido por los matemáticos ya que facilita la escritura de fórmulas y ecuaciones y, en general, todo el proceso de creación de un documento científico o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo conocí cuando estudiaba la carrera de Matemáticas y quedé maravillado por su lógica y la belleza de los documentos finales. Desde entonces ha sido mi procesador de textos y nunca me ha fallado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La curva de aprendizaje de la $\LaTeX$ es larga y requiere bastante tiempo dominarlo, pero el tiempo invertido sin duda merece la pena. No me imagino la de horas y días que habría perdido escribiendo mi tesis doctoral en Word, tratando que colocar todo en su lugar&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante mucho tiempo he querido escribir un manual para facilitar ese aprendizaje y facilitarle a los principiantes los conocimientos básicos para empezar a componer sus propios documentos, pero hasta finales de este curso no he tenido tiempo para ponerme con ello. Por fin, he podido escribir este breve y modesto manual que espero os ayude a descubrir y a enamoraros del maravilloso mundo de $\LaTeX$.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis acceder al manual en el siguiente enlace: 
&lt;a href=&#34;https://aprendeconalf.es/latex-manual/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://aprendeconalf.es/latex-manual/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
